\section{Stabilité au sens le Lyapunov, domaine d'états (LMIs)}
  Dans cette section et la suivante, nous allons nous efforcer d'employer la 
théorie de Lyapunov afin de vérifier la faisabilité de la stabilisation de 
notre système différentiel exprimé sous la forme \ref{system}. Ceci tenant
compte d'un esemble de contraintes sur les valeurs propres du système comme
représenté à la figure \ref{firstfig}.
La théorie de Lyapunov se trouve à l'origine de l'emploi d'inégalités 
matricielles linéaires. En effet, il montra que
\begin{equation}
\dot{\vec{x}}(t) = A\vec{x}(t)
\end{equation}
est stable si et seulement si il existe une matrice définie positive P telle que
$$
A'P+PA<0
$$
Ces conditions, exprimées en tant que LMI forment l'inégalité de Lyapunov.
Nous allons compléter cette inégalité par des conditions de sélection d'un 
domaine de valeurs propre particulier $\mathcal{D}(\rho, \theta, \alpha)$

Si nous appliquons ce formalisme à notre système, nous mettons en place $\mathcal{D}$ afin qu'il converge assez \emph{rapidement}.
Cette première propriété est régie par la partie réelle des valeurs propres, elle doit 
être strictement négative et posséder une certaine magnitude que nous notons
$\alpha$. D'autre part, nous souhaitons limiter notre champ de valeurs propres 
à un secteur d'ouverture $\theta$ vers les réels négatifs, ceci afin d'obtenir 
un ratio d'amortissement $\cos\theta$ suffisamment grand, 
l'optimal étant un amortissement critique, sans overshoot. Sans cette 
contrainte, un état le long de l'axe imaginaire oscillerait longtemps avant de
s'amortir (sous-amortissement, la contraine $\alpha$ prévenant l'oscillation perpétuelle).
Une limitation de plus, placée sur la norme de la valeur propre $R$ 
permet de limiter la fréquence d'oscillation naturelle 
$\omega_p=R\sin\theta$ du système.
Enfin, une dernière LMI est formulée afin de limiter l'amplitude de l'entrée 
à des valeurs acceptables pour le dispositif.
$$
\matrixt{1}{x(0)^T}{x(0)}{W} >= \matrixt{Q}{Y^T}{Y}{\mu^2 I}
$$

$$
AW+WA^T+BY+Y^TB^T+2\alpha W <0
$$

$$
\matrixt{-RW}{WA^T+Y^TB^T}{AW+BY}{-RW}
$$

$$
\matrixt{\sin\theta (AW+WA^T+BY+Y^TB^T)}{\cos\theta (AW-WA^T+BY-Y^TB^T}
{\cos\theta (-AW+WA^T-BY+Y^TB^T)}{\sin\theta (AW+WA^T+BY+Y^TB^T)}
$$
So much fun !

\begin{figure}[h]
    \centering
    \input{pdf/LMI.pdf_tex}
    \caption{\textbf{Disposition souhaitée des valeurs propres dans le plan complexe.} 
    Trois constantes, $\alpha$, $R$ et $\phi$ décrivent la zone dans laquelle nous souhaitons placer les valeurs propres du système.}
    \label{firstfig}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centering
  \def\svgwidth{1.0\linewidth}
  \input{pdf/vpal3.pdf_tex}
  \caption{\textbf{Cas d'asservissement via LMIs.} 
  Les trajectoires d'état sont représentées pour le système en boucle ouverte au
  départ de l'état propre 3 du système asservi. L'axe d'ordonnées grisé est relatif
  aux amplitudes des éléments du terme de contrôle représentés par les courbes
  grise et noire.
  }
  \label{secondfig}
\end{figure}


